屌你老母蘋果日報

屌你老母 講就講反對政府，但自己都用埋晒啲支那式簡化中文，乜撚野食衛局？打多幾隻字會死？屌你老母

康文署算唔算

叫政府就得
另外唔需要叫咩食物及衞生局局長
就咁叫食物及衞生局長就得
兩個局字只係證明講嗰個人 on9

英文字太長變short term 冇問題
繁體字太長變short term 就變支那

為反而反

有咩問題?

機電署
港台
環保署
教局
創科局

叫慣左就冇問題
自創簡化名就支那

Short form 本身無問題
係個全名食物及衞生局 on9
唐代六部吏戶禮兵刑工搞掂全國事務
現代白話文俾盡你兩個字
衞生局就得
個食物兩個字代表咩意思？
負責提供香港人膳食？製造食物？
你內部負責食物衞生同醫療健康係內部嘅事
唔需要咁樣喺個名上面咁繞口
你參考中国台灣日本都無咁 on9 嘅部門名稱
康文署都係
運動項目都係文化一部份
文部省厚生省已經足夠

食物及衞生局長
減少一個局字
唔造成任何歧義
兩個局字只係累贅
未能精鍊善用文字傳意
中學中文 level 都唔及格嘅用法